<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="talkname_detail">


        <item>พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัว</item>
        <item>สมเด็จพระนางเจ้าฯพระบรมราชินีนาถ</item>
        <item>สมเด็จพระบรมโอรสาธิราชฯสยามมกุฎราชกุมาร</item>
        <item>สมเด็จพระเทพรัตนราชสุดาฯสยามบรมราชกุมารี</item>
        <item>สมเด็จพระเจ้าลูกเธอ เจ้าฟ้าจุฬาภรณ์วลัยลักษณ์อัครราชกุมารี</item>
        <item>สมเด็จพระเจ้าภคินีเธอ เจ้าฟ้าเพชรรัตนราชสุดา สิริโสภาพัณณวดี</item>
        <item>สมเด็จพระเจ้าพี่นางเธอ เจ้าฟ้ากัลยาณิวัฒนา กรมหลวงนราธิวาสราชนครินทร์</item>
        <item>สมเด็จพระศรีนคริทราบรมราชชนี</item>
        <item>พระเจ้าวรวงศ์เธอ พระองค์เจ้าโสมสวลี พระวรราชาทินัดดามาตุ</item>
        <item>พระเจ้าหลานเธอ พระองค์เจ้าสิริภาจุฑาภรณ์</item>
        <item>พระเจ้าหลานเธอ พระองค์เจ้าอทิตยาทร กิติคุณ</item>
        <item>พระเจ้าหลานเธอ พระองค์เจ้าพัชรกิติยาภา</item>
        <item>พระเจ้าหลานเธอ พระองค์เจ้าสิริวัณณวรีนารีรัตน์</item>
        <item>พระเจ้าหลานเธอ พระองค์เจ้าทีปังกรรัศมีโชติ</item>
        <item>ทูลกระหม่อมหญิงอุบลรัตนราชกัญญา สิริวัฒนาพรรณวดี</item>
    </string-array>


    <string-array name="testmale_detail">


        <item>วันนี้เวลา 14.13 น. สมเด็จพระบรมโอรสาธิราชฯสยามมกุฎราชกุมาร เสด็จออก ณ พระตำหนักจิตรลดารโหฐานพระราชวังดุสิต พระราชทานพระราชวโรกาสให้ นายผาสุก กุลละวณิชย์ อธิการบดีมหาวิทยาลัยบูรพา นำคณะผู้แทนโรงเรียนที่ชนะเลิศการประกวดดนตรีไทยระดับมัธยมศึกษา ภาคตะวันออกชิงถ้วยพระราชทาน ครั้งที่ 21 จำนวน 7 คน เฝ้าฯ รับพระราชทานถ้วยรางวัลชนะเลิศ นายแพทย์วินัย วิริยกิจจา อธิบดีกรมสุขภาพจิตกล่าวถึงการจัดงานเปิดประตูสู่โรงพยาบาลนิติจิตเวชว่า เป็นการเปิดโอกาสให้ประชาชนทั่วไปและญาติผู้ป่วยเข้าเยี่ยมผู้ป่วยในโรงพยาบาลนิติจิตเวช เพื่อจะได้เข้าใจขั้นตอนการบำบัดรักษานอกจากนี้ ยังเป็นการกระตุ้นให้สังคมเปิดใจยอมรับผู้ป่วยให้อยู่ร่วมกันในชุมชนและสังคมอย่างคนปกติโดยไม่ต้องกักขัง หนังสือพิมพ์วอชิงตันโพสต์ รายงานวันนี้ว่า คณะรัฐมนตรีของประธานาธิบดีจอร์ช ดับเบิลยู บุช กำลังพิจารณาโครงการระบบป้องกันภัยขีปนาวุธ ซึ่งบริษัทโบอิงได้เสนอแก่กระทรวงกลาโหมสหรัฐรวมถึงการติดตั้งระบบป้องกันภัยขีปนาวุธ 5 เครื่องในรัฐอลาสก้า ภายในเดือนมีนาคม พ.ศ. 2547 ก่อนที่ประธานาธิบดีบุชจะหมดวาระการบริหารประเทศ หลังข่าวภาคนี้ท่านจะได้ฟังรายการนานาสาระ สวัสดีครับ ท่านผู้ฟังธรรมชาติของมนุษย์มักไม่อยู่ตามลำพังจะอยู่รวมกันเป็นหมู่ เป็นเหล่า เป็นครอบครัวและขยายใหญ่เป็นสังคมและประเทศชาติ ในที่สุดการจะพัฒนาสังคมให้มีความเจริญได้นั้นคนในสังคมต้องมีระเบียบวินัย เคารพกฎเกณฑ์และข้อบังคับของสังคมรู้จักสิทธิและหน้าที่ของตน ถ้าเป็นเช่นนี้สังคมย่อมมีความเจริญและสงบสุขดังเห็นได้จากประเทศที่เจริญแล้วประชากรส่วนใหญ่มีคุณภาพขยันขันแข็ง ช่วยเหลือกันและกัน ซื่อสัตย์สุจริต คำกลอนส่งท้ายวันนี้จากบทประพันธ์ของ ตรีทิพย์ ฝากเตือนใจทุกคนเกี่ยวกับ เพื่อน ดังนี้ คำว่า เพื่อน เตือนใจได้หลายอย่างเช่นชี้ทางข้างหน้าหรือล้าหลังบ้างสำแดงแต่งเติมเสริมพลังบ้างฉุดยั้งพลั้งพลาดอาจเสียคน สวัสดีครับ</item>
        <item>วันนี้เวลา 09.17 น. สมเด็จพระเทพรัตนราชสุดาฯสยามบรมราชกุมารี เสด็จพระราชดำเนินโดยรถยนต์พระที่นั่งจากวังสระปทุม ไปทรงเปิดศูนย์ศิลปวัฒธรรมเฉลิมพระเกียรติ 6 รอบพระชนมพรรษา ณ มหาวิทยาลัยศิลปากร วิทยาเขตพระราชวังสนามจันทร์ จังหวัดนครปฐม นายพิสิฐ กุศลาไสยานนท์ กรรมการผู้อำนวยการใหญ่บริษัทการบินไทย จำกัด(มหาชน) กล่าวถึง การทำลายสถานีอวกาศเมียร์ว่า ไม่ส่งผลกระทบต่อเส้นทางการบินของสายการบินไทย เพราะไม่อยู่ในรัศมีการตกของสถานีอวกาศเมียร์ ดังนั้น จึงไม่จำเป็นต้องลดหรืองดเที่ยวบินใดๆ และถ้าเกิดเหตุการณ์ฉุกเฉินเชื่อว่า วิทยุการบินของแต่ละประเทศ สามารถเตือนภัยล่วงหน้าได้ นายบูดี ดาร์มาดี ผู้อำนวยการด้านความร่วมมือในภูมิภาคของกระทรวงการค้าอินโดนีเซีย กล่าวว่าอินโดนีเซียพร้อมที่จะปฏิบัติตามข้อตกลงเขตการค้าเสรี หรือ อาฟต้า โดยปีหน้าจะเหลือสินค้าเพียง 66 รายการเท่านั้น ที่เก็บภาษีนำเข้ามากกว่าร้อยละ 5 ข้อตกลงดังกล่าวระบุว่าประเทศสมาชิกอาเซียน 10 ประเทศ จะต้องกำหนดภาษีสินค้านำเข้าที่ได้รับความเห็นชอบในกลุ่มอาเซียนให้ต่ำกว่าร้อยละ 5 ทั้งนี้อินโดนีเซียพร้อมที่จะปฏิบัติตามข้อตกลงดังกล่าวภายในปี 2545 บทความท้ายข่าวภาคนี้เสนอเรื่องเทพเจ้าแห่งความซื่อสัตย์ สวัสดีครับ ท่านผู้ฟังความซื่อสัตย์เป็นคุณธรรมอันประเสริฐทำให้คนในสังคมนับถือเช่นที่ชาวจีนยกย่องกวนอูว่าเป็นเทพเจ้าแห่งความซื่อสัตย์จึงสร้างศาล เจ้าพ่อกวนอู เพื่อกราบไหว้บูชามาจนทุกวันนี้ในหนังสือสามกกกล่าวว่ากวนอูเป็นทหารในกองทัพเล่าปี่ มีรูปร่างใหญ่โต สูงประมาณ 6 ศอก หนวดยาวศอกเศษ หน้าแดง ดั่งผลพุทราสุก คิ้วดั่งตัวไหม ปากแดงดั่งชาดแต้ม จักษุยาวดั่งตานกการเวกและที่สำคัญที่สุดกวนอูเป็นผู้ที่มีความซื่อสัตย์ และกตัญญูสมควรเป็นแบบอย่างที่ดี ก่อนจากกันวันนี้ขอฝากคำกลอนสอนใจจากบทประพันธ์ของ นวพร ดังนี้ เทพเจ้ากวนอูผู้สร้างชื่อ รักความซื่อถือสัตย์บรรทัดฐานจีนกราบไหว้บูชามาช้านานตามเล่าขาน "สามก๊ก" ยกเชิดชู สวัสดีครับ</item>
        <item>ในโอกาสวันอิสรภาพของสาธารณรัฐเซเชลล์ พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัว มีพระราชโทรเลขอำนวยพรไปยังประธานาธิบดีแห่งสาธารณรัฐเซเชลล์ ดังนี้ ข้าพเจ้าขอส่งความปรารถนาดี และ คำอำนวยพรมาเพื่อท่านประธานาธิบดีประสบความสุขสวัสดิ์ทั้งเพื่อสาธารณรัฐเซเชลล์มีความเจริญรุ่งเรืองและประชาชนมีความสุขยิ่งขึ้นไป วันนี้ นายพนม พงษ์ไพบูลย์ ปลัดกระทรวงศึกษาธิการ เป็นประธานวางศิลาฤกษ์ อาคารพิพิธภัณฑ์บ้านดอนตาเพชร อำเภอพนมทวน จังหวัดกาญจนบุรี ได้จัดตั้งขึ้นเพื่อเก็บรวบรวมวัตถุโบราณจากแหล่งโบราณคดีดอนตาเพชรและเป็นสถานที่จัดแสดงนิทรรศการทางประวัติศาตร์ของชุมชนดอนตาเพชรซึ่งเป็นชุมชนโบราณ ยุคก่อนประวัติศาสตร์ใช้งบประมาณการก่อสร้าง 2 ล้านบาท เข้าวันนี้ นายโยชิโร โมริ นายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นเปิดประชุมคณะรัฐมนตรีและเจ้าหน้าที่ระดับสูง ซึ่งจัดตั้งขึ้นเป็นการเฉพาะกิจเพื่อแก้ไขปัญหาเศรษฐกิจที่กำลังเผชิญอยู่โดยได้พิจารณาร่างแผนการกู้วิกฤติเศรษฐกิจที่พรรคร่วมรัฐบาลผสมเสนอและร่วมหารือในประเด็นที่รัฐบาลจะซื้อหุ้นของธนาคารที่กำลังประสบปัญหาหนี้ที่ไม่ก่อให้เกิดรายได้ประมาณ 531,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐที่นี่สถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งประเทศไทยความถี่ 891 กิโลเฮิรตซ์ จากนี้ไปพบกับชื่อ นามสกุล ในรายการสาระน่ารู้ สวัสดีค่ะท่านผู้ฟัง ทุกวันนี้ประเทศของเรากำลังประสบปัญหาด้านเศรฐกิจรัฐบาล มีหน้าที่รับชอบโดยได้ดำเนินการด้ายวิธีต่างๆ เพื่อให้พ้นภาวะวิกฤตรวมทั้งให้ช่วยกันแก้ไขปัญหาเศรฐกิจของชาติ ด้วยการนิยมไทย เที่ยวเมืองไทย สนับสนุนสินค้าไทย และร่วมใจกันประหยัด ขอให้ทุกคนเห็นความสำคัญของการมัธยัสถ์ไม่ใช้จ่ายฟุ่มเฟือยเกินความจำเป็นสนองนโยบายของรัฐบาลหากปฏิบัติได้ดังกล่าวจะช่วยให้เศรษฐกิจดีขึ้นส่วนหนึ่งคำกลอนท้ายรายการวันนี้จากบทประพันธ์ของ รักชาติ ดังนี้ ภูมิปัญญาประชาไทย ก้าวหน้าไกลไทยเจริญต่างยกย่องและสรรเสริญ ยิ่งใหญ่เกินคำรำพัน สวัสดีครับ</item>
        <item>วันนี้เวลา 17.00 น. สมเด็จพระบรมโอรสาธิราชฯ สยามมกุฎราชกุมารเสด็จพระราชดำเนินไปถวายราชสักการะพระบรมราชานุสาวรีย์พระบาทสมเด็จพระปรเมนทรมหาอนันทมหิดล ณ บริเวณหน้าอาคารอานันทมหิดลคณะแพทยศาตร์จุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัยพลตำรวจโท อนันต์ ภิรมย์แก้ว ผู้บัญชาการกองบังคับการตำรวจนครบาล กล่าวว่า เนื่องจากกเกิดเหตุคนร้ายลักทรัพย์ผู้โดยสารในช่วงลำเลียงสัมภาระไปยังเครื่องบินรวมมูลค่าความเสียหายประมาณ 50 ล้านบาทต่อปี ทำให้ประเทศเสียภาพลักษณ์เป็นอย่างมากเจ้าหน้าที่ตำรวจได้สืบสวนเรื่องนี้ พบว่ากลุ่มคนร้ายเป็นพนักงานบริษัทการบินไทย ซึ่งขณะนี้จับกุมได้ 3 คน ผู้ต้องหาให้การรับสารภาพตลอดข้อกล่าวหาเจ้าหน้าที่ผู้หนึ่งของสำนักงานความมั่นคงในมณฑกวางสีของจีน กล่าวว่า นายจิน รูเชา ชายหูหนวกผู้ต้องสงสัยว่าอยู่เบื้องหลังเหตุระเบิดหลายครั้งในเมืองฉือ เจีย จวง ถูกจับกถมที่เมืองเปไห่ เมื่อเวลาประมาณ08.00 น. ตามเวลาท้องถิ่นหรือประมาณ 07.00 น. ตามเวลาในไทย นายจิน สารภาพด้วย การเขียนว่าเขาเป็นผู้อยู่เบื้องหลังเหตุระเบิดดังกล่าว หลังข่าวภาคนี้ท่านจะได้พบกับ(ชื่อ-สกุล) ในรายการสาระน่ารู้ สวัสดีค่ะ ท่านผู้ฟังการประหยัด หมายถึง การรู้จักใช้ทรัพย์สินสิ่งของที่มีอยู่ให้เกิดประโยชน์อย่างสูงสุด มีความหมายตรงกันข้ามกับความเสียเปล่าหรือสูญเปล่าคือ เสียทั้งที่ไม่จำเป็นจะต้องเสียหรือเสียไปเกินความจำเป็น หลักการประหยัดที่เห็นได้ง่ายๆ ก็คือ ระวังไม่ให้ทรัพย์สินเสียเปล่า เช่น ไม่ให้เงิน พัสดุ และทรพยากรเสียไปเปล่าๆ ไม่ปล่อยให้เวลาพลังงาน กำลังกาย กำลังใจ และกำลังสติปัญญาเสียไปเปล่าๆ ต้องให้ได้ประโยชน์กลับคืนมาตามสมควรแก่กรณี ก่อนจากกันวันนี้ ส่งท้าายด้วยคำกลอนของอาจารย์ ฐะปะนีย์ นาครทรรพเป็นข้อบังคับของกลอนสุภาพ ดังนี้ กลอนสุภาพพึงจำมีกำหนดกลอนหนึ่งบทสี่วรรคกรองอังกษรวรรคละแปดพยางค์นับศัพท์สุนทรอาจยิ่งหย่อนเจ็ดหรือเก้าเข้าหลักการ สวัสดีครับ</item>
        <item>วันนี้เวลา 14.13 น. สมเด็จพระบรมโอรสาธิราชฯสยามมกุฎราชกุมาร เสด็จออก ณ พระตำหนักจิตรลดารโหฐานพระราชวังดุสิต พระราชทานพระราชวโรกาสให้ นายผาสุก กุลละวณิชย์ อธิการบดีมหาวิทยาลัยบูรพา นำคณะผู้แทนโรงเรียนที่ชนะเลิศการประกวดดนตรีไทยระดับมัธยมศึกษา ภาคตะวันออกชิงถ้วยพระราชทาน ครั้งที่ 21 จำนวน 7 คน เฝ้าฯ รับพระราชทานถ้วยรางวัลชนะเลิศ นายแพทย์วินัย วิริยกิจจา อธิบดีกรมสุขภาพจิตกล่าวถึงการจัดงานเปิดประตูสู่โรงพยาบาลนิติจิตเวชว่า เป็นการเปิดโอกาสให้ประชาชนทั่วไปและญาติผู้ป่วยเข้าเยี่ยมผู้ป่วยในโรงพยาบาลนิติจิตเวช เพื่อจะได้เข้าใจขั้นตอนการบำบัดรักษานอกจากนี้ ยังเป็นการกระตุ้นให้สังคมเปิดใจยอมรับผู้ป่วยให้อยู่ร่วมกันในชุมชนและสังคมอย่างคนปกติโดยไม่ต้องกักขัง หนังสือพิมพ์วอชิงตันโพสต์ รายงานวันนี้ว่า คณะรัฐมนตรีของประธานาธิบดีจอร์ช ดับเบิลยู บุช กำลังพิจารณาโครงการระบบป้องกันภัยขีปนาวุธ ซึ่งบริษัทโบอิงได้เสนอแก่กระทรวงกลาโหมสหรัฐรวมถึงการติดตั้งระบบป้องกันภัยขีปนาวุธ 5 เครื่องในรัฐอลาสก้า ภายในเดือนมีนาคม พ.ศ. 2547 ก่อนที่ประธานาธิบดีบุชจะหมดวาระการบริหารประเทศ หลังข่าวภาคนี้ท่านจะได้ฟังรายการนานาสาระ สวัสดีครับ ท่านผู้ฟังธรรมชาติของมนุษย์มักไม่อยู่ตามลำพังจะอยู่รวมกันเป็นหมู่ เป็นเหล่า เป็นครอบครัวและขยายใหญ่เป็นสังคมและประเทศชาติ ในที่สุดการจะพัฒนาสังคมให้มีความเจริญได้นั้นคนในสังคมต้องมีระเบียบวินัย เคารพกฎเกณฑ์และข้อบังคับของสังคมรู้จักสิทธิและหน้าที่ของตน ถ้าเป็นเช่นนี้สังคมย่อมมีความเจริญและสงบสุขดังเห็นได้จากประเทศที่เจริญแล้วประชากรส่วนใหญ่มีคุณภาพขยันขันแข็ง ช่วยเหลือกันและกัน ซื่อสัตย์สุจริต คำกลอนส่งท้ายวันนี้จากบทประพันธ์ของ ตรีทิพย์ ฝากเตือนใจทุกคนเกี่ยวกับ เพื่อน ดังนี้ คำว่า เพื่อน เตือนใจได้หลายอย่างเช่นชี้ทางข้างหน้าหรือล้าหลังบ้างสำแดงแต่งเติมเสริมพลังบ้างฉุดยั้งพลั้งพลาดอาจเสียคน สวัสดีครับ</item>
    </string-array>

    <string-array name="testfemale_detail">


        <item>วันนี้เวลา 16.05 น. พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวเสด็จลง ณ ศาลาดุสิดาลัย สวนจิตรลดา พระราชทานพระบรมราชวโรกาสให้ นายพนม พงษ์ไพบูล์ ปลัดกระทรวงศึกษาธิการนำครูและศิษย์เก่าโรงเรียนราชวินิตเฝ้าฯ รับพระราชทานรางวัลเข็มเกียรติคุณ ประจำปีการศึกษา 2543 นายสุทธิศักดิ์ รุจิสัมพันธ์ ผู้อำนวยการธนาคารออมสินภาค 5 กล่าวว่าธนาคารออมสินภาค 5 รับผิดชอบธนาคารสาขาในพื้นที่ภาคเหนือตอนบน 9 จังหวัด จำนวน 66 แห่ง ในช่วงปีที่ผ่านมา ธนาคารออมสินสามารถระดมเงินฝากจากประชาชนที่เป็นลูกค้ารายย่อยได้เกินกว่าเป้าหมายที่ตั้งไว้เท่าตัว ปัจจัยที่ทำให้ประสบความสำเร็จในการระดมเงินฝากได้อย่างต่อเนื่อง เพราะประชาชนเชื่อถือระบบการดำเนินงานของธนาคาร เมื่อวานนี้ นายโคฟี อันนัน เลขาธิการสหประชาชาติ ประกาศที่จะลงสมัครชิงตำแหน่งเลขาธิการสหประชาชาติเป็นสมัยที่ 2 ก่อนที่จะหมดวาระในสิ้นปีนี้เขากล่าวว่า หากสมาชิกของสประชาชาติ ต้องการให้เขาดำรงตำแหน่งเป็นสมัยที่ 2 เขายินดีรับเพราะยังมีภารกิจที่ต้องทำอีกมากเพื่อให้สหประชาชาติ เป็นองค์กรตอบสนองความต้องการของมวลมนุษยชาติที่มุ่งหวังสันติภาพ การพัฒนา และสิทธิมนุษยชน ท้ายข่าวภาคนี้ขอเชิญฟังรายการสาระน่ารู้เสนอโดย (ชื่อ-สกุล)สวัสดีค่ะ ท่านผู้ฟังที่เคารพสุภาษิตบทหนึ่งกล่าวไว้ว่า "ปลาหมอตายเพราะปาก" ซึ่งหมายถึงคนที่ชอบพูดพล่อยๆ จนเกิดโทษแก่ตน กล่าวคือธรรมชาติของปลาหมอมักผุดพ่นน้ำอยู่เสมอไม่ว่าจะอยู่ที่ใดจนเป็นที่สังเกตของพรานเบ็ดทั้งปวงว่าที่ใดมีปลาผุดเป็นประจำที่นั้นมักมีปลาหมออยู่เขาจึงเอาเหยื่อมาล่อปลาก่อนแล้วจึงหย่อนเบ็ดลงไปในน้ำจนปลาหมดติดเบ็ดซึ่งปลาอื่นๆ จะไม่ผุดพ่นน้ำให้เป็นที่สังเกตเหมือนปลาหมอด้วยเหตุนี้คนสมัยก่อนจึงนำปลาหมอมาเปรียบเทียบกับคนที่พูดไม่ดีจนเกิดโทษแก่ตน ส่งท้ายรายการวันนี้ด้วยภาษิตคำพังเพยในหัวข้อ "ปลาหมอตายเพราะปาก" ดังนี้ปลาหมอชอบพ่นผุด ตายไม่หยุดผุดพ่นธารเพราะโลภอยากอาหาร ปากทะยานฮุบเบ็ดกินสวัสดีค่ะ</item>
        <item>วันนี้เวลา 09.17 น. สมเด็จพระเทพรัตนราชสุดาฯสยามบรมราชกุมารี เสด็จพระราชดำเนินโดยรถยนต์พระที่นั่งจากวังสระปทุม ไปทรงเปิดศูนย์ศิลปวัฒธรรมเฉลิมพระเกียรติ 6 รอบพระชนมพรรษา ณ มหาวิทยาลัยศิลปากร วิทยาเขตพระราชวังสนามจันทร์ จังหวัดนครปฐม นายพิสิฐ กุศลาไสยานนท์ กรรมการผู้อำนวยการใหญ่บริษัทการบินไทย จำกัด(มหาชน) กล่าวถึง การทำลายสถานีอวกาศเมียร์ว่า ไม่ส่งผลกระทบต่อเส้นทางการบินของสายการบินไทย เพราะไม่อยู่ในรัศมีการตกของสถานีอวกาศเมียร์ ดังนั้น จึงไม่จำเป็นต้องลดหรืองดเที่ยวบินใดๆ และถ้าเกิดเหตุการณ์ฉุกเฉินเชื่อว่า วิทยุการบินของแต่ละประเทศ สามารถเตือนภัยล่วงหน้าได้ นายบูดี ดาร์มาดี ผู้อำนวยการด้านความร่วมมือในภูมิภาคของกระทรวงการค้าอินโดนีเซีย กล่าวว่าอินโดนีเซียพร้อมที่จะปฏิบัติตามข้อตกลงเขตการค้าเสรี หรือ อาฟต้า โดยปีหน้าจะเหลือสินค้าเพียง 66 รายการเท่านั้น ที่เก็บภาษีนำเข้ามากกว่าร้อยละ 5 ข้อตกลงดังกล่าวระบุว่าประเทศสมาชิกอาเซียน 10 ประเทศ จะต้องกำหนดภาษีสินค้านำเข้าที่ได้รับความเห็นชอบในกลุ่มอาเซียนให้ต่ำกว่าร้อยละ 5 ทั้งนี้อินโดนีเซียพร้อมที่จะปฏิบัติตามข้อตกลงดังกล่าวภายในปี 2545 บทความท้ายข่าวภาคนี้เสนอเรื่องเทพเจ้าแห่งความซื่อสัตย์ สวัสดีครับ ท่านผู้ฟังความซื่อสัตย์เป็นคุณธรรมอันประเสริฐทำให้คนในสังคมนับถือเช่นที่ชาวจีนยกย่องกวนอูว่าเป็นเทพเจ้าแห่งความซื่อสัตย์จึงสร้างศาล เจ้าพ่อกวนอู เพื่อกราบไหว้บูชามาจนทุกวันนี้ในหนังสือสามกกกล่าวว่ากวนอูเป็นทหารในกองทัพเล่าปี่ มีรูปร่างใหญ่โต สูงประมาณ 6 ศอก หนวดยาวศอกเศษ หน้าแดง ดั่งผลพุทราสุก คิ้วดั่งตัวไหม ปากแดงดั่งชาดแต้ม จักษุยาวดั่งตานกการเวกและที่สำคัญที่สุดกวนอูเป็นผู้ที่มีความซื่อสัตย์ และกตัญญูสมควรเป็นแบบอย่างที่ดี ก่อนจากกันวันนี้ขอฝากคำกลอนสอนใจจากบทประพันธ์ของ นวพร ดังนี้ เทพเจ้ากวนอูผู้สร้างชื่อ รักความซื่อถือสัตย์บรรทัดฐานจีนกราบไหว้บูชามาช้านานตามเล่าขาน "สามก๊ก" ยกเชิดชู สวัสดีค่ะ</item>
        <item>ในโอกาสวันอิสรภาพของสาธารณรัฐเซเชลล์ พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัว มีพระราชโทรเลขอำนวยพรไปยังประธานาธิบดีแห่งสาธารณรัฐเซเชลล์ ดังนี้ ข้าพเจ้าขอส่งความปรารถนาดี และ คำอำนวยพรมาเพื่อท่านประธานาธิบดีประสบความสุขสวัสดิ์ทั้งเพื่อสาธารณรัฐเซเชลล์มีความเจริญรุ่งเรืองและประชาชนมีความสุขยิ่งขึ้นไป วันนี้ นายพนม พงษ์ไพบูลย์ ปลัดกระทรวงศึกษาธิการ เป็นประธานวางศิลาฤกษ์ อาคารพิพิธภัณฑ์บ้านดอนตาเพชร อำเภอพนมทวน จังหวัดกาญจนบุรี ได้จัดตั้งขึ้นเพื่อเก็บรวบรวมวัตถุโบราณจากแหล่งโบราณคดีดอนตาเพชรและเป็นสถานที่จัดแสดงนิทรรศการทางประวัติศาตร์ของชุมชนดอนตาเพชรซึ่งเป็นชุมชนโบราณ ยุคก่อนประวัติศาสตร์ใช้งบประมาณการก่อสร้าง 2 ล้านบาท เข้าวันนี้ นายโยชิโร โมริ นายกรัฐมนตรีญี่ปุ่นเปิดประชุมคณะรัฐมนตรีและเจ้าหน้าที่ระดับสูง ซึ่งจัดตั้งขึ้นเป็นการเฉพาะกิจเพื่อแก้ไขปัญหาเศรษฐกิจที่กำลังเผชิญอยู่โดยได้พิจารณาร่างแผนการกู้วิกฤติเศรษฐกิจที่พรรคร่วมรัฐบาลผสมเสนอและร่วมหารือในประเด็นที่รัฐบาลจะซื้อหุ้นของธนาคารที่กำลังประสบปัญหาหนี้ที่ไม่ก่อให้เกิดรายได้ประมาณ 531,000 ล้านดอลลาร์สหรัฐที่นี่สถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งประเทศไทยความถี่ 891 กิโลเฮิรตซ์ จากนี้ไปพบกับชื่อ นามสกุล ในรายการสาระน่ารู้ สวัสดีค่ะท่านผู้ฟัง ทุกวันนี้ประเทศของเรากำลังประสบปัญหาด้านเศรฐกิจรัฐบาล มีหน้าที่รับชอบโดยได้ดำเนินการด้ายวิธีต่างๆ เพื่อให้พ้นภาวะวิกฤตรวมทั้งให้ช่วยกันแก้ไขปัญหาเศรฐกิจของชาติ ด้วยการนิยมไทย เที่ยวเมืองไทย สนับสนุนสินค้าไทย และร่วมใจกันประหยัด ขอให้ทุกคนเห็นความสำคัญของการมัธยัสถ์ไม่ใช้จ่ายฟุ่มเฟือยเกินความจำเป็นสนองนโยบายของรัฐบาลหากปฏิบัติได้ดังกล่าวจะช่วยให้เศรษฐกิจดีขึ้นส่วนหนึ่งคำกลอนท้ายรายการวันนี้จากบทประพันธ์ของ รักชาติ ดังนี้ ภูมิปัญญาประชาไทย ก้าวหน้าไกลไทยเจริญต่างยกย่องและสรรเสริญ ยิ่งใหญ่เกินคำรำพัน สวัสดีครับ</item>
        <item>วันนี้เวลา 17.00 น. สมเด็จพระบรมโอรสาธิราชฯ สยามมกุฎราชกุมารเสด็จพระราชดำเนินไปถวายราชสักการะพระบรมราชานุสาวรีย์พระบาทสมเด็จพระปรเมนทรมหาอนันทมหิดล ณ บริเวณหน้าอาคารอานันทมหิดลคณะแพทยศาตร์จุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัยพลตำรวจโท อนันต์ ภิรมย์แก้ว ผู้บัญชาการกองบังคับการตำรวจนครบาล กล่าวว่า เนื่องจากกเกิดเหตุคนร้ายลักทรัพย์ผู้โดยสารในช่วงลำเลียงสัมภาระไปยังเครื่องบินรวมมูลค่าความเสียหายประมาณ 50 ล้านบาทต่อปี ทำให้ประเทศเสียภาพลักษณ์เป็นอย่างมากเจ้าหน้าที่ตำรวจได้สืบสวนเรื่องนี้ พบว่ากลุ่มคนร้ายเป็นพนักงานบริษัทการบินไทย ซึ่งขณะนี้จับกุมได้ 3 คน ผู้ต้องหาให้การรับสารภาพตลอดข้อกล่าวหาเจ้าหน้าที่ผู้หนึ่งของสำนักงานความมั่นคงในมณฑกวางสีของจีน กล่าวว่า นายจิน รูเชา ชายหูหนวกผู้ต้องสงสัยว่าอยู่เบื้องหลังเหตุระเบิดหลายครั้งในเมืองฉือ เจีย จวง ถูกจับกถมที่เมืองเปไห่ เมื่อเวลาประมาณ08.00 น. ตามเวลาท้องถิ่นหรือประมาณ 07.00 น. ตามเวลาในไทย นายจิน สารภาพด้วย การเขียนว่าเขาเป็นผู้อยู่เบื้องหลังเหตุระเบิดดังกล่าว หลังข่าวภาคนี้ท่านจะได้พบกับ(ชื่อ-สกุล) ในรายการสาระน่ารู้ สวัสดีค่ะ ท่านผู้ฟังการประหยัด หมายถึง การรู้จักใช้ทรัพย์สินสิ่งของที่มีอยู่ให้เกิดประโยชน์อย่างสูงสุด มีความหมายตรงกันข้ามกับความเสียเปล่าหรือสูญเปล่าคือ เสียทั้งที่ไม่จำเป็นจะต้องเสียหรือเสียไปเกินความจำเป็น หลักการประหยัดที่เห็นได้ง่ายๆ ก็คือ ระวังไม่ให้ทรัพย์สินเสียเปล่า เช่น ไม่ให้เงิน พัสดุ และทรพยากรเสียไปเปล่าๆ ไม่ปล่อยให้เวลาพลังงาน กำลังกาย กำลังใจ และกำลังสติปัญญาเสียไปเปล่าๆ ต้องให้ได้ประโยชน์กลับคืนมาตามสมควรแก่กรณี ก่อนจากกันวันนี้ ส่งท้าายด้วยคำกลอนของอาจารย์ ฐะปะนีย์ นาครทรรพเป็นข้อบังคับของกลอนสุภาพ ดังนี้ กลอนสุภาพพึงจำมีกำหนดกลอนหนึ่งบทสี่วรรคกรองอังกษรวรรคละแปดพยางค์นับศัพท์สุนทรอาจยิ่งหย่อนเจ็ดหรือเก้าเข้าหลักการ สวัสดีครับ</item>
        <item>วันนี้เวลา 14.13 น. สมเด็จพระบรมโอรสาธิราชฯสยามมกุฎราชกุมาร เสด็จออก ณ พระตำหนักจิตรลดารโหฐานพระราชวังดุสิต พระราชทานพระราชวโรกาสให้ นายผาสุก กุลละวณิชย์ อธิการบดีมหาวิทยาลัยบูรพา นำคณะผู้แทนโรงเรียนที่ชนะเลิศการประกวดดนตรีไทยระดับมัธยมศึกษา ภาคตะวันออกชิงถ้วยพระราชทาน ครั้งที่ 21 จำนวน 7 คน เฝ้าฯ รับพระราชทานถ้วยรางวัลชนะเลิศ นายแพทย์วินัย วิริยกิจจา อธิบดีกรมสุขภาพจิตกล่าวถึงการจัดงานเปิดประตูสู่โรงพยาบาลนิติจิตเวชว่า เป็นการเปิดโอกาสให้ประชาชนทั่วไปและญาติผู้ป่วยเข้าเยี่ยมผู้ป่วยในโรงพยาบาลนิติจิตเวช เพื่อจะได้เข้าใจขั้นตอนการบำบัดรักษานอกจากนี้ ยังเป็นการกระตุ้นให้สังคมเปิดใจยอมรับผู้ป่วยให้อยู่ร่วมกันในชุมชนและสังคมอย่างคนปกติโดยไม่ต้องกักขัง หนังสือพิมพ์วอชิงตันโพสต์ รายงานวันนี้ว่า คณะรัฐมนตรีของประธานาธิบดีจอร์ช ดับเบิลยู บุช กำลังพิจารณาโครงการระบบป้องกันภัยขีปนาวุธ ซึ่งบริษัทโบอิงได้เสนอแก่กระทรวงกลาโหมสหรัฐรวมถึงการติดตั้งระบบป้องกันภัยขีปนาวุธ 5 เครื่องในรัฐอลาสก้า ภายในเดือนมีนาคม พ.ศ. 2547 ก่อนที่ประธานาธิบดีบุชจะหมดวาระการบริหารประเทศ หลังข่าวภาคนี้ท่านจะได้ฟังรายการนานาสาระ สวัสดีครับ ท่านผู้ฟังธรรมชาติของมนุษย์มักไม่อยู่ตามลำพังจะอยู่รวมกันเป็นหมู่ เป็นเหล่า เป็นครอบครัวและขยายใหญ่เป็นสังคมและประเทศชาติ ในที่สุดการจะพัฒนาสังคมให้มีความเจริญได้นั้นคนในสังคมต้องมีระเบียบวินัย เคารพกฎเกณฑ์และข้อบังคับของสังคมรู้จักสิทธิและหน้าที่ของตน ถ้าเป็นเช่นนี้สังคมย่อมมีความเจริญและสงบสุขดังเห็นได้จากประเทศที่เจริญแล้วประชากรส่วนใหญ่มีคุณภาพขยันขันแข็ง ช่วยเหลือกันและกัน ซื่อสัตย์สุจริต คำกลอนส่งท้ายวันนี้จากบทประพันธ์ของ ตรีทิพย์ ฝากเตือนใจทุกคนเกี่ยวกับ เพื่อน ดังนี้ คำว่า เพื่อน เตือนใจได้หลายอย่างเช่นชี้ทางข้างหน้าหรือล้าหลังบ้างสำแดงแต่งเติมเสริมพลังบ้างฉุดยั้งพลั้งพลาดอาจเสียคน สวัสดีครับ</item>
    </string-array>

</resources>